侯友宜稱台灣缺電 民進黨：能源草包
2023-06-07
https://udn.com/news/story/6656/7218302
國民黨總統參選人侯友宜稱台灣缺電，民進黨發言人張志豪今天表示，有關缺電，國民黨空口白話講了好幾年，最缺那一年，就是國民黨交接給民進黨的2016年。侯友宜不斷問缺電，請問到底缺多少？缺在哪裡？ 張志豪說，侯友宜對國家政策總是狀況外，尤其是能源，外行又愛造謠製造恐慌，依照台電的公開資訊揭露的備轉容量率，請侯友宜先看清楚圖表數據，再告訴國人過去這一個月到底哪裡缺電？不公開說明，就證明侯友宜不僅是國政草包，更是能源草包。 張志豪指出，台灣真正的缺電危機，是前總統馬英九主政期間造成，任內核定的大型機組建設計畫是2000年後歷任總統最少，導致2016年5月政權交替時，曾經出現備轉容量率只有1.64%的限電警戒。當時侯友宜還是新北副市長，怎麼都沒喊缺電。反倒是近五年，台電只出現過5天橘燈，限電警戒的紅燈一次都沒有。請侯友宜不要再亂喊台灣缺電，因為每喊缺電一次，就更確認侯是能源草包的事實。 2024大選 總統大選 民進黨 國民黨 侯友宜 缺電 張志豪